% 前置部分（封面、目录、摘要）
\ifShowCover % 如果在 metadata 里把封面开关打开
\input{main/cover} % 就插入封面文件 cover.tex
\fi % 结束 ifShowCover 条件块

\pagenumbering{roman} % 把页码格式改为罗马数字（i, ii, iii...），常用于前置部分
\ifShowTOC % 如果目录开关打开
\tableofcontents % 自动生成目录
\newpage % 目录后强制换页
\fi % 结束 ifShowTOC 条件块

\pagenumbering{arabic} % 正文开始后把页码改回阿拉伯数字（1,2,3...）
\setcounter{page}{1} % 将页码计数器重置为 1
\maketitle % 输出题名区（标题/作者/单位），其样式在 report.sty 中重定义

\ifShowCnAbstract % 如果中文摘要开关打开
\renewcommand{\abstractname}{\zihao{5} \heiti \mdseries 摘\quad 要} % 自定义“摘要”标题样式
\begin{abstract} % 开始摘要环境
    \zihao{5} % 摘要正文使用五号字
    摘要内容。概括地陈述论文研究的目的、方法、结果、结论，要求200～300字。应排除本学科领域已成为常识的内容；不要把应在引言中出现的内容写入摘要，不引用参考文献；不要对论文内容作诠释和评论。不得简单重复题名中已有的信息。用第三人称，不使用“本文”、“作者”等作为主语。使用规范化的名词术语，新术语或尚无合适的汉文术语的，可用原文或译出后加括号注明。除了无法变通之外，一般不用数学公式和化学结构式，不出现插图、表格。缩略语、略称、代号，除了相邻专业的读者也能清楚理解的以外，在首次出现时必须加括号说明。结构严谨，表达简明，语义确切。 % 这里是中文摘要示例正文
    \par \noindent{{\heiti 关键词：}{关键词1；关键词2；关键词3；关键词4}} % 输出关键词并取消该行首行缩进
\end{abstract} % 结束摘要环境
\fi % 结束 ifShowCnAbstract 条件块

\ifShowEnAbstract % 如果英文摘要开关打开
\begin{center} % 以下内容居中排版
    \vspace{1em} % 在英文摘要标题前留一点竖直间距
    {\bf \zihao{3} \ReportNameEn \par\vspace*{10pt}} % 英文题目（加粗+三号字）并在后面留间距
    {\zihao{-4} \StudentNameEn}\\ % 英文作者名，\\ 表示换行
    {\zihao{5} \StudentAffiliationEn} % 英文单位
\end{center} % 结束居中环境
\renewcommand{\abstractname}{\zihao{5} \bf Abstract} % 把摘要标题改成英文 Abstract
\begin{abstract} % 开始英文摘要环境
    \zihao{5} % 英文摘要正文用五号字
    Purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose purpose. Method method method method method method method method method method method method method method method method method method. Result result result result result result result result result result result result result result result result result result result result result result result result result result result. Conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion conclusion. % 这里是英文摘要占位示例
    \par \noindent{\textbf{Keywords:}{keyword1; keyword2; keyword3; keyword4}} % 英文关键词行
\end{abstract} % 结束英文摘要环境
\fi % 结束 ifShowEnAbstract 条件块